{
    "question": "Salah satu kegunaan pura bagi bagi umat hindu adalah untuk",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi pura adalah tempat untuk beribadah umat hindu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "uraikan-hal-hal-yang-dapat-memperkuat-dan-memperlemah-persatuan-d-342",
            "question": "Uraikan hal hal yang dapat memperkuat dan memperlemah persatuan dan kesatuan bangsa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa :</li></ul><p>Contoh sikap memperkuat persatuan dan kesatuan dalam masyarakat satu diantaranya adalah mengembangkan sikap toleransi terhadap sesama. Toleransi menjadi penting untuk dipahami dan diterapkan ditengah masyarakat Indonesia yang majemuk dengan bebagai macam suku bangsa, budaya dan kebiasan.</p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperlemah persatuan dan kesatuan :</li></ul><p>Contoh Bersikap sombong, apatis, dan tidak menghormati orang lain, Tidak menjalankan peraturan, adat istiadat, dan norma yang berlaku dengan baik dan kesungguhan, Melakukan diskriminasi maupun berperilaku SARA. Tidak ikut berpartisipasi dalam kegiatan sosial seperti gotong royong, kerja bakti, Siskamling, Pemilu, rapat, dsb, \u00a0</p><p></p><p>Persatuan dan kesatuan berasal dari kata satu yang berarti utuh, tidak pecah belah, persatuan mengandung pengertian disatukannya berbagai macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan. Dengan perkataan lain, hal-hal yang beraneka ragam itu, setelah disatukan, menjadi sesuatu yang serasi, utuh dan tidak saling bertengkar antara satu dengan yang lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga jawaban kakak dapat membantu, apabila masih terdapat pertanyaan yang lain, jangan ragu ajukan pertanyaanmu di Brainly ya.</strong></p><p></p><p>Detail Tambahan</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: -</p><p>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn</p><p>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Memperkukuh Persatuan dan Kesatuan NKRI</p><p>Kata Kunci \u00a0 \u00a0 : Manfaat, Dampak Positif, Contoh Perilaku dan Sikap.</p><p></p><p>https://indomaritim.id/3-contoh-sikap-memperkuat-persatuan-dan-kesatuan-dalam-masyarakat/</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinnekaan-bangsa-indonesia-merupakan-rahmat-allah-merupakan-se-652",
            "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "moto-yang-terdapat-pada-kabupaten-banyuasin-adalah-650",
            "question": "Moto yang terdapat pada Kabupaten Banyuasin adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bangkit adil dan sejahtera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-keberagaman-ras-yang-ad-d-indonesia-768",
            "question": "Tuliskan 3 keberagaman ras yang ad d indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em>Berikut adalah 3 keberagaman ras yang ada di Indonesia :</em></strong></p><ol><li>Ras Malayan-Mongoloid</li><li>Ras Asiatic Mongoloid</li><li>Ras Melanesoid</li></ol><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Pada dasarnya, di keberagaman ras itu ada 4, diantara lain yaitu : <strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>-</strong><strong>M</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>c</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong> </strong>dan <strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>o</strong><strong>i</strong><strong>d</strong><strong>.</strong> Salah satu penyebab keberagaman ras di Indonesia adalah <strong>L</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>.</strong></p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>Berikut penjelasan tentang beberapa ras di Indonesia :</em></strong></p><ul><li><strong>Ras Malayan-Mongoloid</strong> adalah ras yang mendiami wilayah Indonesia, khususnya di wilayah Sumatra, Jawa, Bali, Nusa Tenggara Barat, Kalimantan, dan Sulawesi.</li><li><strong>Ras Asiatic Mongoloid</strong> memiliki bentuk fisik seperti orang Tionghoa, Jepang, dan Korea.  Selain itu ras ini juga tersebar di seluruh Indonesia.</li><li><strong>Ras Kaukasoid</strong><strong> </strong>adalab ras yang berasal dari negara India, Timur Tengah, Australia, Eropa dan Amerika. Di Indonesia terdaat orang dengan ras Kaukasoid, dan mereka merupakan pendatang dari negara negara tersebut.</li><li><strong>Ras Melanesoid </strong>adalah ras mendiami yang mendiami daerah Papua, Maluku, dan Nusa Tenggara Timur.</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam golongan ras yang terdapat di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/179242</li><li>10 faktor penyebab adanya keberagaman di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13873243</li><li>Macam macam contoh  keberagaman yang ada di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/28643554</li></ol><h3>================</h3><h2>Detail Jawaban :</h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika.</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman Ras di Indonesia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-rendahnya-harga-diri-suatu-masyarakat-tergantung-pada-292",
            "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-kita-sudah-berusaha-dengan-maksimal-tetapi-hasilnya-yang-k-210",
            "question": "Ketika kita sudah berusaha dengan maksimal tetapi hasilnya yang kita dapatkan belum sesuai dengan yang kita inginkan,sikap yang harus kita lakukan adalaha. putus adab. biasa sajac. berlapang dadad. menyesal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belapang dada</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>   karena semua yang terjadi di kehidupan kita harus di jalan kan dengan ikhlas, dan jangan berkecil hati untuk mencoba kembali,,, </p><p></p><p></p><p>maaf kalo jawabannya kurang tepat,,,, </p><p>good luck\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-ada-di-indonesia-merupakan-modal-untuk-meningkatka-109",
            "question": "Keberagaman yg ada di indonesia merupakan modal untuk meningkatkan rasa.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman budaya Indonesia merupakan modal besar untuk meningkatkan rasa kebersamaan dan persatuan agar membawa bangsa ini bisa maju sejajar dengan negara-negara besar lainnya. Untuk itu, modal yang besar ini perlu dimaksimalkan melalui gerakan memberdayakan potensi budaya sebagai sarana kemajuan bangsa. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persaudaraan dan toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-bende-berasal-dari-daerah-667",
            "question": "Alat musik bende berasal dari daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-yang-dapat-mengancam-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-681",
            "question": "Peristiwa yang dapat mengancam kehidupan berbangsa dan bernegara yang berasal dari dalam negri yaitu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjajah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}